<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>laravel on aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/category/laravel/</link><description>Recent content in laravel on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;#169; &lt;strong>aantamim.ID&lt;/strong> Made with ❤️ using Hugo 0.95.0</copyright><lastBuildDate>Wed, 04 May 2022 08:16:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/category/laravel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Laravel #7 - Sistem Template Blade pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 08:16:26 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</guid><description>Template blade merupakan salah satu fitur keren dari Laravel yang dapat memudahkan kita dalam membuat aplikasi/website khususnya saat kita membuat template yang dinamis.</description></item><item><title>Laravel #6 – Konfigurasi Dasar Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:32:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</guid><description>Laravel sudah menyediakan konfigurasi untuk kita yang menurut saya sangat mudah. Semua konfigurasi Laravel ada dalam direktori config. Di dalam direktori tersebut, kamu bisa mengatur koneksi ke database, mail server, timezone dan masih banyak lagi.</description></item><item><title>Laravel #5 – Request Data Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/request-data-laravel/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 23:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/request-data-laravel/</guid><description>Fitur request data di bahasa pemrograman PHP kamu pasti telah familiar dengan perintah GET dan POST. Perintah tersebut berfungsi untuk menerima/menangkap data yang kita kirim dari form inputan ataupun URL.</description></item><item><title>Laravel #4 – Passing Data Controller Ke View Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 23:27:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</guid><description>Passing data adalah proses mengoper data. Pada framework Laravel, kita bisa melakukan pengoperan data dari controller ke view untuk ditampilkan. Proses ini akan sering kita lakukan ketika membuat aplikasi yang dinamis, jadi pahami baik-baik tentang bagaimana cara passing data yang benar di Laravel.</description></item><item><title>Laravel #3 – Membuat Controller pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/controller-laravel/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:37:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/controller-laravel/</guid><description>Controller pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) merupakan hal dasar yang harus kamu pahami sebelum belajar Laravel ke tahap selanjutnya.</description></item><item><title>Laravel #2 – Belajar Route &amp; View pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/route-view-laravel/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 11:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/route-view-laravel/</guid><description>Route dan View merupakan hal yang paling dasar pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) seperti Laravel ini. Maka dari itu, Route dan View harus kamu pahami sebelum melanjutkan ke tahap selanjutnya.</description></item><item><title>2 Cara Mengirim Email Notifikasi dengan Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/laravel-email/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:53:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-email/</guid><description>Mengirim email di laravel dengan menggunakan layanan Mailtrap atau SMTP Gmail seringkali dibutuhkan oleh pengembang aplikasi. Fitur kirim email pada sebuah aplikasi biasanya digunakan untuk mengirim email setelah registrasi atau email notifikasi.</description></item><item><title>Laravel #1 – Cara Install Laravel di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 20:57:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</guid><description>Install Laravel di distro Linux seperti Ubuntu, Linux Mint, dll. akan biasa kamu lakukan sebelum memulai membuat project baru. Sekedar informasi saja, Laravel merupakan framework php yang paling banyak digunakan dan bahkan menduduki peringkat teratas menurut beberapa sumber yang ada di internet.</description></item></channel></rss>