<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>laravel on aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/category/laravel/</link><description>Recent content in laravel on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-ID</language><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 10:02:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/category/laravel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Laravel #7 - Sistem Template Blade pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:02:26 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</guid><description>Template blade merupakan salah satu fitur keren dari Laravel yang dapat memudahkan kita dalam membuat aplikasi/website khususnya saat kita membuat template yang dinamis.
Di tutorial sebelumnya, kita juga pernah berkenalan sedikit dengan template blade Laravel.
Baca juga: Belajar Route &amp;amp; View pada Laravel 8.
Membuat Template Dinamis Dengan Sistem Template Blade Laravel Sebuah website yang bagus, pasti menggunakan template yang dinamis. Karena kita pasti tidak ingin melakukan perubahan di dalam semua file jika ada perubahan kecil, itu akan memakan banyak waktu.</description></item><item><title>Laravel #6 – Konfigurasi Dasar Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:32:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</guid><description>Laravel sudah menyediakan konfigurasi untuk kita yang menurut saya sangat mudah. Semua konfigurasi Laravel ada dalam direktori config. Di dalam direktori tersebut, kamu bisa mengatur koneksi ke database, mail server, timezone dan masih banyak lagi.
Selain itu, terdapat konfigurasi environment di Laravel. Pada dokumentasi Laravel, Laravel menggunakan library PHP DotEnv. Lalu apa bedanya dengan konfigurasi yang ada di dalam direktori config? Di dalam direktori config, konfigurasi terpisah-pisah menjadi beberapa buah file.</description></item><item><title>Laravel #5 – Request Data Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/request-data-laravel/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 23:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/request-data-laravel/</guid><description>Fitur request data di bahasa pemrograman PHP kamu pasti telah familiar dengan perintah GET dan POST. Perintah tersebut berfungsi untuk menerima/menangkap data yang kita kirim dari form inputan ataupun URL. Di Laravel pun sama, kita juga bisa melakukan penangkapan data. Request adalah istilah penangkapan data yang ada di Laravel. Kita akan belajar bagaimana menangkap sebuah data dengan perintah Request pada Laravel. Caranya pun tidak sulit, pahami penjelasan berikut ini dan sebaiknya langsung mempraktekkan dengan contoh kasus yang ada pada tutorial ini.</description></item><item><title>Laravel #4 – Passing Data Controller Ke View Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 23:27:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</guid><description>Passing data adalah proses mengoper data. Pada framework Laravel, kita bisa melakukan pengoperan data dari controller ke view untuk ditampilkan. Proses ini akan sering kita lakukan ketika membuat aplikasi yang dinamis, jadi pahami baik-baik tentang bagaimana cara passing data yang benar di Laravel.
Karena tutorial ini merupakan lanjutan dari tutorial sebelumnya, sebaiknya kamu mengikuti tutorial laravel dari part sebelumnya agar kamu tidak kebingungan.
Belajar Route &amp;amp; View pada Laravel Belajar Membuat Controller pada Laravel Pada artikel di atas kita telah belajar membuat view kemudian memanggil view tersebut di controller.</description></item><item><title>Laravel #3 – Membuat Controller pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/controller-laravel/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:37:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/controller-laravel/</guid><description>Controller pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) merupakan hal dasar yang harus kamu pahami sebelum belajar Laravel ke tahap selanjutnya. Sebelumnya kita sudah belajar membuat View. Jadi, saatnya kita menuju ke tahap selanjutnya yaitu belajar membuat Controller.
Pengertian Controller pada Laravel Apa itu controller? controller dalam konsep MVC merupakan jembatan penghubung antara view dan model. Controller memiliki peranan yang paling sibuk karena tugas controller adalah sebagai penghubung antara dua hal tersebut.</description></item><item><title>Laravel #2 – Belajar Route &amp; View pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/route-view-laravel/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 11:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/route-view-laravel/</guid><description>Route dan View merupakan hal yang paling dasar pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) seperti Laravel ini. Maka dari itu, Route dan View harus kamu pahami sebelum melanjutkan ke tahap selanjutnya.
Mungkin buat kamu yang sudah pernah belajar konsep MVC tentunya sudah familiar tentang apa itu Model, View, dan Controller. Jika belum pernah, akan saya jelaskan secara rinci mengenai hal tersebut. Pahami baik-baik ya!
Route jika diartikan dalam bahasa Indonesia artinya rute atau jalur.</description></item><item><title>2 Cara Mengirim Email Notifikasi dengan Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/laravel-email/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:53:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-email/</guid><description>Mengirim email di laravel dengan menggunakan layanan Mailtrap atau SMTP Gmail seringkali dibutuhkan oleh pengembang aplikasi. Fitur kirim email pada sebuah aplikasi biasanya digunakan untuk mengirim email setelah registrasi atau email notifikasi. Fasilitas untuk mengirim email adalah fitur default pada saat kita menginstall project laravel. Maka dari itu kita tinggal menyettingnya saja tanpa perlu menginstall library tambahan.
Kirim email dengan Laravel Ada dua cara untuk pengiriman email, yaitu dengan menggunakan fake SMTP seperti Mailtrap dan SMTP Gmail.</description></item><item><title>Laravel #1 – Cara Install Laravel di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 20:57:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</guid><description>Install Laravel di distro Linux seperti Ubuntu, Linux Mint, dll. akan biasa kamu lakukan sebelum memulai membuat project baru. Sekedar informasi saja, Laravel merupakan framework php yang paling banyak digunakan dan bahkan menduduki peringkat teratas menurut beberapa sumber yang ada di internet. Dengan dukungan dari komunitas yang banyak membuat framework ini mudah dipelajari. Karena jika ada error, error tersebut sudah pernah ada dan sudah diselesaikan. Sangat memudahkan bukan?
Baca juga:</description></item></channel></rss>