<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/</link><description>Recent content on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;#169; &lt;strong>aantamim.ID&lt;/strong> Made with ❤️ using Hugo 0.95.0</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 10:02:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Laravel #7 - Sistem Template Blade pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:02:26 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</guid><description>Template blade merupakan salah satu fitur keren dari Laravel yang dapat memudahkan kita dalam membuat aplikasi/website khususnya saat kita membuat template yang dinamis.</description></item><item><title>Cara Membuat dan Menggunakan SSH Key di GitHub</title><link>https://aantamim.id/github-ssh/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 21:13:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/github-ssh/</guid><description>SSH key adalah cara alternatif untuk melakukan pertukaran data pada repository cloud yang dapat menyimpan identitas SSH key seperti GitHub, GitLab, BitBucket, dsb.</description></item><item><title>Privacy Policy</title><link>https://aantamim.id/privacy-policy/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 20:37:23 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/privacy-policy/</guid><description>At aantamim.ID, accessible from https://aantamim.id/, one of our main priorities is the privacy of our visitors. This Privacy Policy document contains types of information that is collected and recorded by aantamim.</description></item><item><title>Cara Install Git dan Konfigurasi Awal di Windows</title><link>https://aantamim.id/git-windows-install/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/git-windows-install/</guid><description>Cara install Git di windows memang cukup mudah karena kita tinggal melakukan next &amp;gt; next &amp;gt; finish. Meskipun begitu, agar cmd dapat mengenali Git ada beberapa opsi yang harus kita atur.</description></item><item><title>Cara Install PHP, MySQL, Apache &amp; phpMyAdmin di Windows</title><link>https://aantamim.id/php-mysql-apache-phpmyadmin-windows-install/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 22:16:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/php-mysql-apache-phpmyadmin-windows-install/</guid><description>PHP, MySQL, Apache dan phpMyAdmin akan kita install satu persatu secara manual tanpa bantuan aplikasi pihak ketiga seperti Xampp. Dengan begini kita akan mengetahui konfigurasi dan macam-macam tool yang kita pakai pada pengembangan web dinamis menggunakan PHP.</description></item><item><title>Laravel #6 – Konfigurasi Dasar Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:32:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</guid><description>Laravel sudah menyediakan konfigurasi untuk kita yang menurut saya sangat mudah. Semua konfigurasi Laravel ada dalam direktori config. Di dalam direktori tersebut, kamu bisa mengatur koneksi ke database, mail server, timezone dan masih banyak lagi.</description></item><item><title>Laravel #5 – Request Data Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/request-data-laravel/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 23:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/request-data-laravel/</guid><description>Fitur request data di bahasa pemrograman PHP kamu pasti telah familiar dengan perintah GET dan POST. Perintah tersebut berfungsi untuk menerima/menangkap data yang kita kirim dari form inputan ataupun URL.</description></item><item><title>Cara Install Composer di Windows (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/composer-install-windows/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:20:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-install-windows/</guid><description>Composer harus kita install terlebih dahulu sebelum menginstall library / framework php yang tersedia di packagist.org. Terdapat ribuan packages dan library PHP di sana yang dapat kita install seperti framework Laravel, Codeigniter, dsb.</description></item><item><title>Laravel #4 – Passing Data Controller Ke View Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 23:27:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</guid><description>Passing data adalah proses mengoper data. Pada framework Laravel, kita bisa melakukan pengoperan data dari controller ke view untuk ditampilkan. Proses ini akan sering kita lakukan ketika membuat aplikasi yang dinamis, jadi pahami baik-baik tentang bagaimana cara passing data yang benar di Laravel.</description></item><item><title>Mengenal dan 2 Cara Install Next.js</title><link>https://aantamim.id/install-next-js/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 22:42:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-next-js/</guid><description>Install Next.js itu mudah, kita bisa melakukannya dengan dua cara, yaitu secara manual dan otomatis. Kamu dapat menginstall Next.js pada sistem operasi Windows, Linux, dan MacOS asalkan sistem kamu sudah terpasang Node.</description></item><item><title>Contoh Desain Database Perpustakaan dengan MySQL</title><link>https://aantamim.id/database-perpustakaan/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 08:59:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/database-perpustakaan/</guid><description>Database perpustakaan biasanya sering menjadi sebagai tugas sekolah atau kampus karena perpustakaan merupakan sesuatu yang sering kita jumpai di lingkungan akademik.</description></item><item><title>Contoh Desain Database Penjualan Barang di MySQL</title><link>https://aantamim.id/database-penjualan/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 01:03:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/database-penjualan/</guid><description>Database penjualan sering menjadi contoh pembelajaran karena penjualan merupakan hal yang sering kita jumpai dalam kehidupan sehari-hari. Sistem penjualan barang pada umumnya terdiri dari fitur mengelola barang, pelanggan, transaksi dan lainnya.</description></item><item><title>3 Cara Install dan Menjalankan Node.js + NPM di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/install-nodejs-npm-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 07:18:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-nodejs-npm-ubuntu/</guid><description>Node.js dan NPM akan kita install di Ubuntu agar kita dapat membuat bermacam-macam aplikasi dengan JavaScript sebagai sisi server.
Apa itu Node.</description></item><item><title>Laravel #3 – Membuat Controller pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/controller-laravel/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:37:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/controller-laravel/</guid><description>Controller pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) merupakan hal dasar yang harus kamu pahami sebelum belajar Laravel ke tahap selanjutnya.</description></item><item><title>Laravel #2 – Belajar Route &amp; View pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/route-view-laravel/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 11:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/route-view-laravel/</guid><description>Route dan View merupakan hal yang paling dasar pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) seperti Laravel ini. Maka dari itu, Route dan View harus kamu pahami sebelum melanjutkan ke tahap selanjutnya.</description></item><item><title>Mengaktifkan .htaccess Apache di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/mengaktifkan-htaccess-apache/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 16:30:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/mengaktifkan-htaccess-apache/</guid><description>Mengaktifkan .htaccess di Linux Ubuntu seringkali kita lewatkan bagian setting konfigurasi apache pada saat menginstall web server apache. Akibatnya aplikasi website kita mengalami masalah ketika diakses karena terdapat pesan eror 404 Not Found pada server apache Linux.</description></item><item><title>2 Cara Mengirim Email Notifikasi dengan Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/laravel-email/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:53:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-email/</guid><description>Mengirim email di laravel dengan menggunakan layanan Mailtrap atau SMTP Gmail seringkali dibutuhkan oleh pengembang aplikasi. Fitur kirim email pada sebuah aplikasi biasanya digunakan untuk mengirim email setelah registrasi atau email notifikasi.</description></item><item><title>[Update 2022] Install Flutter Tanpa Android Studio di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/flutter-install-tanpa-android-studio-ubuntu/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:11:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/flutter-install-tanpa-android-studio-ubuntu/</guid><description>Cara install Flutter tanpa menggunakan Android Studio di Linux Ubuntu menjadi salah satu pilihan di mana kita tidak ingin menggunakan Android Studio sebagai IDE dalam pengembangan aplikasi android.</description></item><item><title>[2022] Install PHP, MySQL, Apache &amp; phpMyAdmin di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/apache-mysql-php-install-ubuntu/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 21:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/apache-mysql-php-install-ubuntu/</guid><description>Linux, Apache, MySQL/MariaDB, dan PHP/Python/Perl atau biasa disingkat LAMP akan kita install satu per satu. LAMP merupakan aplikasi open source yang populer dan sering digunakan untuk pengembangan web dinamis.</description></item><item><title>Composer Slow? Speed Up dengan Plugin Prestissimo</title><link>https://aantamim.id/composer-speed-up/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:34:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-speed-up/</guid><description>Composer yang lambat memang menjengkelkan karena kita harus menunggu lama pada saat proses download library melalui Composer. Pasti kamu juga merasakannya setelah baru install Composer untuk mengunduh package saja membutuhkan waktu yang lama.</description></item><item><title>Normalisasi Database 1NF, 2NF &amp; 3NF (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/normalisasi-database/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/normalisasi-database/</guid><description>Normalisasi database 1NF, 2NF, dan 3NF akan sering kita lakukan ketika akan membuat sebuah database yang optimal. Jika kamu ingin menjadi seorang Database Administrator (DBA) harus tahu bagaimana cara normalisasi database yang optimal.</description></item><item><title>Laravel #1 – Cara Install Laravel di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 20:57:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</guid><description>Install Laravel di distro Linux seperti Ubuntu, Linux Mint, dll. akan biasa kamu lakukan sebelum memulai membuat project baru. Sekedar informasi saja, Laravel merupakan framework php yang paling banyak digunakan dan bahkan menduduki peringkat teratas menurut beberapa sumber yang ada di internet.</description></item><item><title>3 Macam Relasi Tabel Database (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</guid><description>Relasi One to One, One to Many, dan Many to Many pada sebuah tabel database akan sering kita lakukan disaat merancang sebuah database yang baik.</description></item><item><title>Membuat Project "Hello World" dengan Flutter</title><link>https://aantamim.id/flutter-hello-world/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 11:42:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/flutter-hello-world/</guid><description>Membuat Project &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; dengan Flutter – Karena proses penginstallan Flutter dengan Android Studio sudah selesai, saatnya mari kita belajar bersama membuat project pertama dengan flutter.</description></item><item><title>Install Flutter dan Android Studio di Ubuntu (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/install-flutter-android-studio-linux/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 13:04:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-flutter-android-studio-linux/</guid><description>Cara Install Flutter dan Android Studio – Flutter adalah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membuat antarmuka (User Interface/UI) pada aplikasi Android dan iOS dengan kode yang sama.</description></item><item><title>Cara Install Composer di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/composer-install-linux/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 21:12:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-install-linux/</guid><description>Tahukah kamu apa itu Composer? sebelum memulai proses instalasi ada baiknya kamu mengetahui apa itu composer. Composer adalah Dependency Manager khusus bahasa pemrograman PHP.</description></item><item><title>Install dan Menjalankan XAMPP di Ubuntu (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/linux-xampp/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 11:16:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/linux-xampp/</guid><description>XAMPP adalah aplikasi gratis yang di dalamnya terdapat kompilasi dari beberapa program yang biasanya digunakan untuk menjalankan file PHP di komputer secara offline.</description></item><item><title>Live Username Availability Check dengan PHP dan AJAX</title><link>https://aantamim.id/username-availability-check/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2019 23:02:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/username-availability-check/</guid><description>Check Username Availability dengan PHP dan Ajax - Kita akan belajar membuat cek ketersediaan username dengan PHP dan Ajax pada suatu form registrasi.</description></item><item><title>Search Result</title><link>https://aantamim.id/search/</link><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 11:07:10 +0600</pubDate><guid>https://aantamim.id/search/</guid><description/></item><item><title>A'an Tamim Ma'arif</title><link>https://aantamim.id/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aantamim.id/about/</guid><description>Blog yang membagikan tips dan trik komputer, tutorial pemrograman, dan seputar internet.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://aantamim.id/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://aantamim.id/contact/</guid><description>Hubungi saya melalui email, whatsapp atau form berikut!</description></item></channel></rss>