<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tutorial on aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/category/tutorial/</link><description>Recent content in tutorial on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-ID</language><lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 21:13:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/category/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cara Membuat dan Menggunakan SSH Key di GitHub</title><link>https://aantamim.id/github-ssh/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 21:13:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/github-ssh/</guid><description>SSH key adalah cara alternatif untuk melakukan pertukaran data pada repository cloud yang dapat menyimpan identitas SSH key seperti GitHub, GitLab, BitBucket, dsb. SSH key memungkinkan kita bisa melakukan push repository tanpa harus login. Berbeda dengan cara yang biasa (via https), kita harus login dengan memasukkan username dan password setiap akan melakukan push. Tapi dengan menambahkan SSH key di GitHub dengan perangkat komputer, kita tidak perlu melakukan hal itu lagi.</description></item><item><title>Cara Install Git dan Konfigurasi Awal di Windows</title><link>https://aantamim.id/git-windows-install/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/git-windows-install/</guid><description>Cara install Git di windows memang cukup mudah karena kita tinggal melakukan next &amp;gt; next &amp;gt; finish. Meskipun begitu, agar cmd dapat mengenali Git ada beberapa opsi yang harus kita atur. Seperti apa caranya dan bagaimana konfigurasi Git di Windows agar kita dapat clone, pull dan push repositori dengan mudah? Simak baik-baik cara install Git di Windows di bawah ini agar pertanyaan-pertanyaan tersebut dapat terjawab.
Download Git Pertama-tama kita harus mendownload file Git untuk windows, silakan kunjungi website resminya di https://git-scm.</description></item><item><title>Cara Install PHP, MySQL, Apache &amp; phpMyAdmin di Windows</title><link>https://aantamim.id/php-mysql-apache-phpmyadmin-windows-install/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 22:16:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/php-mysql-apache-phpmyadmin-windows-install/</guid><description>PHP, MySQL, Apache dan phpMyAdmin akan kita install satu persatu secara manual tanpa bantuan aplikasi pihak ketiga seperti Xampp. Dengan begini kita akan mengetahui konfigurasi dan macam-macam tool yang kita pakai pada pengembangan web dinamis menggunakan PHP.
Sebelum install PHP, kita akan menginstall Apache terlebih dahulu. PHP sebagai bahasa pemrograman, MySQL sebagai database, Apache sebagai Web Server dan phpMyAdmin sebagai GUI (Graphical User Interface) untuk mengelola database MySQL.
Baiklah, sekarang kita akan memulai step by step tutorial install PHP, MySQL, Apache &amp;amp; phpMyAdmin di Windows.</description></item><item><title>Cara Install Composer di Windows (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/composer-install-windows/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:20:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-install-windows/</guid><description>Composer harus kita install terlebih dahulu sebelum menginstall library / framework php yang tersedia di packagist.org. Terdapat ribuan packages dan library PHP di sana yang dapat kita install seperti framework Laravel, Codeigniter, dsb.
Composer adalah Dependency Manager khusus bahasa pemrograman PHP. Kita bisa menginstall sebuah library melalui Composer dan Composer akan menginstall secara otomatis tanpa perlu mendownload satu per satu. Fungsi dari Composer ini sama seperti perintah apt-get install di Ubuntu, kamu bisa menginstall bermacam-macam library / packages.</description></item><item><title>Mengenal dan 2 Cara Install Next.js</title><link>https://aantamim.id/install-next-js/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 22:42:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-next-js/</guid><description>Install Next.js itu mudah, kita bisa melakukannya dengan dua cara, yaitu secara manual dan otomatis. Kamu dapat menginstall Next.js pada sistem operasi Windows, Linux, dan MacOS asalkan sistem kamu sudah terpasang Node.js. Jika belum menginstallnya, silakan install dengan membaca panduan pada artikel.
3 Cara Install dan Menjalankan Node.js + NPM di Ubuntu
Mengenal Next.js Berdasarkan pengertian Next.js dari situs officialnya, Next.js merupakan salah satu framework React yang sangat populer dan ringan untuk membuat website statis atau SSR (Server-side Rendering).</description></item><item><title>3 Cara Install dan Menjalankan Node.js + NPM di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/install-nodejs-npm-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 07:18:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-nodejs-npm-ubuntu/</guid><description>Node.js dan NPM akan kita install di Ubuntu agar kita dapat membuat bermacam-macam aplikasi dengan JavaScript sebagai sisi server.
Apa itu Node.js? Apakah Node.js itu adalah bahasa pemrograman baru?
Node.js bukan merupakan bahasa pemrograman.
Framework?
Agar lebih jelas, mari kita lihat sejarahnya.
Programmer bernama Ryan Dahl menciptakan Node.js pada tahun 2009.
Bahasa JavaScript awalnya hanya bisa berjalan di atas browser, karena ada runtime engine di dalamnya.
Lalu muncul sebuah ide &amp;ldquo;Bagaimana kalau engine yang ada di dalam browser, kita keluarkan agar kita bisa mengeksekusi JavaScript di luar browser&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Mengaktifkan .htaccess Apache di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/mengaktifkan-htaccess-apache/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 16:30:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/mengaktifkan-htaccess-apache/</guid><description>Mengaktifkan .htaccess di Linux Ubuntu seringkali kita lewatkan bagian setting konfigurasi apache pada saat menginstall web server apache. Akibatnya aplikasi website kita mengalami masalah ketika diakses karena terdapat pesan eror 404 Not Found pada server apache Linux.
Permasalahan seperti screenshot di atas umumnya terjadi karena .htaccess server apache masih nonaktif. Dengan mengaktifkan .htaccess, kita bisa mengatasi 404 Not Found pada web server apache.
File .htaccess merupakan file penting pada sebuah aplikasi web karena dengan menggunakan fitur tersebut kita dapat:</description></item><item><title>[Update 2024] Install Flutter Tanpa Android Studio di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/flutter-install-tanpa-android-studio-ubuntu/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:11:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/flutter-install-tanpa-android-studio-ubuntu/</guid><description>Cara install Flutter tanpa menggunakan Android Studio di Linux Ubuntu menjadi salah satu pilihan di mana kita tidak ingin menggunakan Android Studio sebagai IDE dalam pengembangan aplikasi android. Alasan utamanya karena Android Studio terasa sangat berat. Bahkan saat ini kebanyakan orang lebih memilih Visual Studio Code dibandingkan Android Studio sebagai text editor. Saya sendiri juga lebih memilih Visual Studio Code karena lebih nyaman meskipun komputer saya mampu untuk menjalankan Android Studio.</description></item><item><title>[2024] Install PHP, MySQL, Apache &amp; phpMyAdmin di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/apache-mysql-php-install-ubuntu/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 21:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/apache-mysql-php-install-ubuntu/</guid><description>Linux, Apache, MySQL/MariaDB, dan PHP/Python/Perl atau biasa disingkat LAMP akan kita install satu per satu. LAMP merupakan aplikasi open source yang populer dan sering digunakan untuk pengembangan web dinamis. Apache sebagai web server, MySQL sebagai database, PHP sebagai bahasa pemrograman. Sedangkan phpMyAdmin adalah sebuah aplikasi web untuk menangani administrasi MySQL agar kita tidak bekerja melalui Command Line Interface (CLI).
Untuk menginstall kumpulan aplikasi ini bisa dilakukan dengan mendownload XAMPP. Namun kita akan mencoba melakukan install satu per satu.</description></item><item><title>Normalisasi Database 1NF, 2NF &amp; 3NF (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/normalisasi-database/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/normalisasi-database/</guid><description>Normalisasi database 1NF, 2NF, dan 3NF akan sering kita lakukan ketika akan membuat sebuah database yang optimal. Jika kamu ingin menjadi seorang Database Administrator (DBA) harus tahu bagaimana cara normalisasi database yang optimal. Misalkan suatu saat ketika website yang kamu buat mengalami penurunan kinerja, mungkin kamu akan ditanya apakah database tersebut sudah dinormalisasi dengan benar?
Pengertian Normalisasi Database Normalisasi database adalah proses pengelompokan atribut data yang membentuk entitas sederhana, nonredundant, fleksibel, dan mudah beradaptasi.</description></item><item><title>Laravel #1 – Cara Install Laravel di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 20:57:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</guid><description>Install Laravel di distro Linux seperti Ubuntu, Linux Mint, dll. akan biasa kamu lakukan sebelum memulai membuat project baru. Sekedar informasi saja, Laravel merupakan framework php yang paling banyak digunakan dan bahkan menduduki peringkat teratas menurut beberapa sumber yang ada di internet. Dengan dukungan dari komunitas yang banyak membuat framework ini mudah dipelajari. Karena jika ada error, error tersebut sudah pernah ada dan sudah diselesaikan. Sangat memudahkan bukan?
Baca juga:</description></item><item><title>3 Macam Relasi Tabel Database (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</guid><description>Relasi One to One, One to Many, dan Many to Many pada sebuah tabel database akan sering kita lakukan disaat merancang sebuah database yang baik. Sebelum lebih lanjut lagi, relasi tabel pada database itu artinya apa sih? Relasi pada tabel merupakan relasi atau hubungan antara tabel yang satu dengan yang lain pada database. Pada sebuah database, relasi dihubungkan dengan dua tabel yang dihubungkan melalui kolom foreign key pada tabel pertama dengan primary key tabel kedua.</description></item><item><title>Install Flutter dan Android Studio di Ubuntu (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/install-flutter-android-studio-linux/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 13:04:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-flutter-android-studio-linux/</guid><description>Cara Install Flutter dan Android Studio – Flutter adalah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membuat antarmuka (User Interface/UI) pada aplikasi Android dan iOS dengan kode yang sama. Bahasa pemrograman yang dipakai Flutter adalah Dart. Versi pertama Flutter dikenal sebagai &amp;ldquo;Sky&amp;rdquo; dan diresmikan pada perhelatan Dart developer summit tahun 2015, dengan tujuan untuk mampu merender grafis secara konsisten pada 120 FPS. Inilah salah satu kelebihan flutter, mampu membuat aplikasi dengan performa mumpuni yang mampu merender grafis hingga 120 FPS.</description></item><item><title>Cara Install Composer di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/composer-install-linux/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 21:12:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-install-linux/</guid><description>Tahukah kamu apa itu Composer? sebelum memulai proses instalasi ada baiknya kamu mengetahui apa itu composer. Composer adalah Dependency Manager khusus bahasa pemrograman PHP. Kamu bisa install sebuah library melalui composer dan composer akan menginstall secara otomatis library yang dibutuhkan tanpa perlu mendownload satu-satu. Fungsi dari composer ini sama seperti perintah apt-get install di Ubuntu, kamu bisa menginstall bermacam-macam library / packages di composer.
Misalnya kita akan menginstall suatu package atau library A.</description></item><item><title>Install dan Menjalankan XAMPP di Ubuntu (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/linux-xampp/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 11:16:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/linux-xampp/</guid><description>XAMPP adalah aplikasi gratis yang di dalamnya terdapat kompilasi dari beberapa program yang biasanya digunakan untuk menjalankan file PHP di komputer secara offline. XAMPP tersedia di berbagai platform seperti Windows, Linux, dan Mac OS. Karena berbeda sistem operasi, cara penginstallan ternyata juga berbeda dengan Windows yang tinggal klik-klik saja. Pada sistem operasi Linux, dibutuhkan perintah command tertentu yang dijalankan di terminal (kalau windows CMD).
Jika kamu ingin install komponennya satu per satu, silakan baca tutorial berikut ini.</description></item></channel></rss>