<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>aplikasi on aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/category/aplikasi/</link><description>Recent content in aplikasi on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright &amp;#169; &lt;strong>aantamim.ID&lt;/strong> Made with ❤️ using Hugo 0.95.0</copyright><lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2023 06:15:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/category/aplikasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>8 Aplikasi Trading Crypto Terbaik Resmi di Indonesia 2023</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-trading-crypto-bappebti/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 06:15:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-trading-crypto-bappebti/</guid><description>Aplikasi trading crypto terbaik penting bagi siapa saja yang ingin terjun ke dunia investasi crypto. Sebagai informasi, aset crypto akhir-akhir ini sangat populer di kalangan banyak orang.</description></item><item><title>7 Aplikasi Ubah Wajah Terbaik dan Lucu di Android</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-ubah-wajah/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:54:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-ubah-wajah/</guid><description>Saat ini kamu pasti sudah sering melihat foto atau gambar orang dengan wajah yang tertukar. Hal itu tentu mengundang gelak tawa karena dirasa cukup menghibur.</description></item><item><title>5 Aplikasi Olahraga Lari Terbaik, Bisa Pantau Rute &amp; Jumlah Langkah</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga-lari/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 01:02:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga-lari/</guid><description>Apakah Anda suka berolahraga lari? Bagaimana dengan jogging? Dalam olahraga pasti Anda tidak asing dengan jogging dan kegiatan berlari. Baik berlari dengan alat seperti treadmill maupun berlari langsung di lapangan, jogging track, dan lainnya.</description></item><item><title>10 Aplikasi Beragam Olahraga di Rumah Terbaik Gratis 2023</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 13:35:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga/</guid><description>Kamu perlu melakukan olahraga secara rutin sebagai salah satu bentuk usaha menjaga kekuatan otot-otot dan juga kesehatan tubuh.
Ada banyak jenis olahraga yang bisa kamu lakukan, mulai dari olahraga ringan seperti berjalan kaki, olahraga lari, sampai olahraga berat seperti angkat beban.</description></item><item><title>6 Rekomendasi Aplikasi Investasi Saham Terbaik Resmi OJK 2023</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-investasi-saham/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 21:35:44 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-investasi-saham/</guid><description>Aplikasi investasi saham dapat membantu kamu agar dapat memperoleh penghasilan jangka panjang dan menyiapkan dana di masa depan. Apalagi sekarang sudah banyak cara yang terbukti ampuh untuk menghasilkan uang.</description></item><item><title>7 Aplikasi Pencari Jodoh di Sekitar Terbaik 2023</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-pencari-jodoh/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 21:57:12 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-pencari-jodoh/</guid><description>Aplikasi pencari jodoh sekarang sudah sangat menjamur di kalangan anak muda. Itu karena mencari pasangan untuk jenjang yang serius tidak semudah membalikkan telapak tangan.</description></item><item><title>16 Aplikasi Pinjaman Online, Resmi OJK &amp; Bunga Rendah</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-pinjaman-online/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 13:58:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-pinjaman-online/</guid><description>Aplikasi pinjaman online yang sudah terdaftar di OJK (Otoritas Jasa Keuangan) dengan bunga ringan sekarang sudah begitu banyak ditemukan. Penyedia layanan tersebut juga berlomba-lomba untuk meningkatkan pelayanannya baik dalam segi kenyamanan dan fitur yang diunggulkan.</description></item><item><title>10 Aplikasi Edit Foto di PC Untuk yang Suka Fotografi</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-edit-foto-pc/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 12:05:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-edit-foto-pc/</guid><description>Aplikasi edit foto sudah menjadi bagian penting dalam dunia fotografi. Bagaimana tidak? untuk mendapatkan hasil yang maksimal kita memerlukan software untuk edit foto agar hasil jepretan foto menjadi semakin kece dan mempercantik feed instagram kamu.</description></item></channel></rss>