<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Latest on aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/posts/</link><description>Recent content in Latest on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-ID</language><lastBuildDate>Fri, 21 Apr 2023 22:33:57 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>8 Aplikasi Trading Forex Terbaik &amp; Terdaftar Bappebti 2024</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-trading-forex/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2023 22:33:57 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-trading-forex/</guid><description>Forex trading menjadi salah satu investasi yang semakin diminati di Indonesia. Selain menawarkan potensi keuntungan yang besar, forex trading juga memungkinkan para investor untuk berinvestasi di pasar global dengan modal yang relatif kecil. Namun, dengan banyaknya aplikasi trading forex yang tersedia, menjadi tantangan bagi para investor untuk memilih aplikasi yang terbaik dan terdaftar di Bappebti.
Oleh karena itu, artikel ini akan membahas tentang aplikasi trading forex terbaik dan terdaftar Bappebti tahun 2024.</description></item><item><title>5 Aplikasi untuk Desain Kaos Futsal Terbaik di Android</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-desain-kaos-futsal/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 04:42:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-desain-kaos-futsal/</guid><description>Desain kaos futsal memerlukan kreativitas yang tinggi untuk menghasilkan tampilan yang menarik dan unik. Namun, tidak semua orang memiliki kemampuan desain yang memadai. Beruntung, dengan perkembangan teknologi, kini tersedia berbagai aplikasi desain kaos futsal yang dapat membantu Anda menciptakan desain kaos yang keren dengan mudah dan cepat. Dalam artikel ini, kami akan mengulas daftar aplikasi android untuk desain kaos futsal terbaik yang dapat digunakan oleh siapa saja tanpa harus memiliki kemampuan desain yang tinggi.</description></item><item><title>5 Aplikasi Android Penambah Followers IG Asli Orang (Ampuh)</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-penambah-followers-ig-asli-orang/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2023 23:13:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-penambah-followers-ig-asli-orang/</guid><description>Instagram merupakan salah satu platform media sosial yang paling populer di dunia saat ini. Bagi sebagian orang, memiliki banyak followers di Instagram adalah prestise yang harus dicapai. Namun, menambah followers secara organik dan asli bukanlah hal yang mudah. Oleh karena itu, beberapa aplikasi telah dikembangkan untuk membantu meningkatkan jumlah followers di Instagram. Pada artikel ini, kami akan membahas 5 aplikasi penambah followers Instagram asli dan organik, yaitu Followers and Unfollowers, Real Followers &amp;amp; Likes via Tag , Autohash, Crowdfire, dan Ins-Followers by hashtags.</description></item><item><title>7 Best Investment Apps for Beginners in 2024</title><link>https://aantamim.id/investment-apps-for-beginners/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 21:00:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/investment-apps-for-beginners/</guid><description>Investing your hard-earned money can be a daunting task, especially if you&amp;rsquo;re not familiar with the stock market or the world of finance. However, with the rise of technology, investing has become more accessible and convenient for everyone. With the help of investment apps, you can now manage your portfolio and make investment decisions from the comfort of your own home. In this article, we&amp;rsquo;ll be discussing the 7 best investment apps that you can use to grow your wealth.</description></item><item><title>7 Best Robo Advisors in 2024</title><link>https://aantamim.id/robo-advisors/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 19:00:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/robo-advisors/</guid><description>Investing your money can be a challenging task, especially if you have limited knowledge and experience in the financial market. This is where robo-advisors come into play. Robo-advisors are automated investment platforms that use algorithms to manage portfolios and offer financial advice based on an individual&amp;rsquo;s goals and risk tolerance.
These platforms are designed to make investing accessible, affordable, and convenient for everyone. In this article, we will be discussing the 7 best robo-advisors available today.</description></item><item><title>4 Best Online Brokers for Beginners in 2024</title><link>https://aantamim.id/online-brokers-for-beginners/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:30:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/online-brokers-for-beginners/</guid><description>Investing in the stock market can be an excellent way to build wealth over time. However, navigating the world of online brokers can be overwhelming, especially for beginners. With so many options to choose from, it can be difficult to determine which broker is best for your needs.
To help make your decision easier, we&amp;rsquo;ve put together a list of the 4 best online brokers for beginners. These brokers offer user-friendly platforms, educational resources, and low fees to help you get started on your investment journey.</description></item><item><title>How to Make Money in Stocks (the Fast Way)</title><link>https://aantamim.id/how-to-make-money-in-stocks/</link><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 01:27:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/how-to-make-money-in-stocks/</guid><description>Investing in stocks can be a great way to grow your wealth over time, but it&amp;rsquo;s important to approach it with a strategy and understanding of how it works. Whether you&amp;rsquo;re a seasoned investor or just starting out, there are a variety of ways to make money in the stock market. In this article, we&amp;rsquo;ll take a look at How to Make Money in Stocks and some of the most effective strategies for maximizing your returns.</description></item><item><title>How to Buy Bitcoin and Other Crypto with PayPal</title><link>https://aantamim.id/buy-bitcoin-with-paypal/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 22:09:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/buy-bitcoin-with-paypal/</guid><description>Cryptocurrency has become increasingly popular in recent years, with Bitcoin leading the charge as the most well-known and widely used digital asset. While many people are familiar with traditional methods of purchasing cryptocurrency, such as bank transfers or credit card purchases, many are still searching for ways to buy crypto with PayPal.
This article will guide you through the process of buying Bitcoin and other cryptocurrencies using PayPal, including the steps you need to take, the fees involved, and the various options available to you.</description></item><item><title>How to Invest in Stocks Online. Do This 6 Important Steps!</title><link>https://aantamim.id/how-to-invest-stocks-online/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 12:56:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/how-to-invest-stocks-online/</guid><description>Investing in stocks has never been easier thanks to the advent of online platforms. With just a few clicks, anyone can now invest in publicly traded companies and potentially grow their wealth over time. However, for those who are new to the stock market, the process can seem daunting.
That&amp;rsquo;s why we&amp;rsquo;ve created this comprehensive guide on how to invest in stocks online. We&amp;rsquo;ll walk you through the 6 Simple steps How to Invest in Stocks Online you need to follow to start investing in stocks from the comfort of your own home.</description></item><item><title>7 Kelebihan dan 6 Kekurangan Infinix Zero Ultra, Cek Sebelum Beli</title><link>https://aantamim.id/kelebihan-kekurangan-infinix-zero-ultra/</link><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 21:20:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/kelebihan-kekurangan-infinix-zero-ultra/</guid><description>Infinix Zero Ultra diluncurkan sebagai alternatif untuk anda yang membutuhkan perangkat kelas menengah dengan spesifikasi tinggi dengan harga yang cukup terjangkau. Ponsel tersebut tercatat mengusung teknologi super fast charging, kamera beresolusi tinggi, hingga layar yang menarik untuk menggoda penggunanya. Spesifikasi tersebut cukup sepadan dengan banderol harganya yang mencapai Rp 6.499.000.
Meski cukup menarik, kita tetap perlu mempertimbangkan ponsel ini dengan baik. Soalnya, Infinix Zero Ultra juga memiliki beberapa kelebihan dan kekurangan yang mungkin bisa memengaruhi pengalaman penggunaan Anda.</description></item><item><title>8 Aplikasi Trading Crypto Terbaik Resmi di Indonesia 2024</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-trading-crypto-bappebti/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 06:15:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-trading-crypto-bappebti/</guid><description>Aplikasi trading crypto terbaik penting bagi siapa saja yang ingin terjun ke dunia investasi crypto. Sebagai informasi, aset crypto akhir-akhir ini sangat populer di kalangan banyak orang.
Ada banyak orang yang kemudian memperdagangkan crypto untuk jangka pendek dan sebagian lainnya memilih aset digital ini sebagai investasi jangka panjang. Bagi Anda yang tertarik mencoba trading crypto, penting untuk mengetahui 8 Aplikasi Trading Crypto Terbaik Terverifikasi Bappebti di Indonesia. Berikut ulasan singkatnya.</description></item><item><title>Hal Yang Harus Diketahui Sebelum Mulai Mining Cryptocurrency</title><link>https://aantamim.id/mining-cryptocurrency/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:57:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/mining-cryptocurrency/</guid><description>Mining Cryptocurrency atau Mining crypto adalah mata uang virtual yang dapat Anda tambang atau mining. Dengan begitu, kamu tidak perlu membelinya. Karena dari proses mining kamu bisa mendapatkan aset tersebut secara gratis. Ingin tahu cara sebelum Mining kripto? Yuk, simak artikel ini sampai selesai karena di sini kami akan membagikan beberapa hal yang harus Anda ketahui sebelum mulai mining cryptocurrency.
Apa Itu Mining Cryptocurrency? Mining Cryptocurrency adalah serangkaian proses untuk mengekstraksi aset crypto baru.</description></item><item><title>7 Aplikasi Ubah Wajah Terbaik dan Lucu di Android</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-ubah-wajah/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:54:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-ubah-wajah/</guid><description>Saat ini kamu pasti sudah sering melihat foto atau gambar orang dengan wajah yang tertukar. Hal itu tentu mengundang gelak tawa karena dirasa cukup menghibur.
Untuk kamu yang mungkin sering bermain sosial, video atau foto seperti ini sering muncul di Instagram ataupun TikTok. Lalu, dengan cara apa sebenarnya foto dan video dua orang bisa berganti wajah?
Baru-baru ini aplikasi tersebut sangat populer karena banyak orang yang mengganti wajah mereka dalam bentuk kartun atau anime dengan aplikasi yang didukung oleh artificial intelligence (AI).</description></item><item><title>5 Aplikasi Olahraga Lari Terbaik, Bisa Pantau Rute &amp; Jumlah Langkah</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga-lari/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 01:02:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga-lari/</guid><description>Apakah Anda suka berolahraga lari? Bagaimana dengan jogging? Dalam olahraga pasti Anda tidak asing dengan jogging dan kegiatan berlari. Baik berlari dengan alat seperti treadmill maupun berlari langsung di lapangan, jogging track, dan lainnya.
Dengan adanya perkembangan dalam dunia teknologi, perkembangan tersebut juga merambah pada dunia olahraga. Misalnya adalah adanya aplikasi yang membantu dalam tracking olahraga.
Salah satu aplikasi yang sangat berguna adalah aplikasi olahraga lari. Dengan menggunakan aplikasi ini, Anda bisa dengan mudah mengetahui beberapa informasi, seperti berapa jumlah langkah Anda, atau seberapa jauh Anda berlari, durasi, kecepatan, hingga rute yang telah Anda lewati.</description></item><item><title>10 Aplikasi Beragam Olahraga di Rumah Terbaik Gratis 2024</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 13:35:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-olahraga/</guid><description>Kamu perlu melakukan olahraga secara rutin sebagai salah satu bentuk usaha menjaga kekuatan otot-otot dan juga kesehatan tubuh.
Ada banyak jenis olahraga yang bisa kamu lakukan, mulai dari olahraga ringan seperti berjalan kaki, olahraga lari, sampai olahraga berat seperti angkat beban.
Nah, meskipun kamu tahu apa pentingnya olahraga. Namun, memulai olahraga rutin sangatlah sulit. Otak selalu saja memberi alasan kenapa kamu tidak memulainya, entah itu malas, menunda ataupun kamu merasa lebih asyik membuka HP dan melihat hiburan.</description></item><item><title>6 Rekomendasi Aplikasi Investasi Saham Terbaik Resmi OJK 2024</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-investasi-saham/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 21:35:44 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-investasi-saham/</guid><description>Aplikasi investasi saham dapat membantu kamu agar dapat memperoleh penghasilan jangka panjang dan menyiapkan dana di masa depan. Apalagi sekarang sudah banyak cara yang terbukti ampuh untuk menghasilkan uang. Di zaman yang serba modern ini, kamu tidak perlu repot-repot untuk berpanas-panasan demi menghasilkan uang. Cukup duduk manis di depan komputer atau laptopmu di dalam rumah yang nyaman, uang bisa masuk dengan sendirinya melalui rekeningmu. Sekarang juga banyak masyarakat yang tertarik terhadap investasi saham karena menjadi kegiatan yang menghasilkan uang.</description></item><item><title>7 Aplikasi Pencari Jodoh di Sekitar Terbaik 2024</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-pencari-jodoh/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 21:57:12 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-pencari-jodoh/</guid><description>Aplikasi pencari jodoh sekarang sudah sangat menjamur di kalangan anak muda. Itu karena mencari pasangan untuk jenjang yang serius tidak semudah membalikkan telapak tangan. Bahkan pergaulan yang luas belum tentu menjamin akan mendapatkan seorang pacar untuk dijadikan sebagai suami atau istri.
Malah banyak orang di zaman sekarang malah kesulitan mencari jodoh karena faktor tidak berani berkenalan secara langsung. Entah karena terlalu sibuk, tidak percaya diri, atau ada faktor lain yang menghambat.</description></item><item><title>16 Aplikasi Pinjaman Online, Resmi OJK &amp; Bunga Rendah</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-pinjaman-online/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 13:58:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-pinjaman-online/</guid><description>Aplikasi pinjaman online yang sudah terdaftar di OJK (Otoritas Jasa Keuangan) dengan bunga ringan sekarang sudah begitu banyak ditemukan. Penyedia layanan tersebut juga berlomba-lomba untuk meningkatkan pelayanannya baik dalam segi kenyamanan dan fitur yang diunggulkan. Seperti suku bunga yang kecil, tenor yang panjang, pencairan yang cepat dengan syarat yang mudah.
Tentu hal tersebut menjadi solusi kemudahan masyarakat yang sedang membutuhkan dana cepat dan bisa langsung cair. Masyarakat sudah tidak perlu lagi pergi ke bank dan harus mengantri yang begitu lama.</description></item><item><title>Berhasil! Cara Mengubah Teks Menjadi Suara Ala Google</title><link>https://aantamim.id/ubah-teks-menjadi-suara/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 21:27:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/ubah-teks-menjadi-suara/</guid><description>Mengubah teks menjadi suara akhir-akhir ini banyak dimanfaatkan sebagian besar content creator di berbagai konten seperti video TikTok, YouTube, dan semacamnya. Pernahkah kamu berfikir bahwa video-video yang ada di internet memiliki suara yang mirip-mirip bahkan sama persis? yap benar, mereka telah meng-convert teks menjadi suara.
Trik mengubah teks menjadi suara akan sangat berguna buat kamu karena bisa mengubah teks menjadi suara laki-laki dan perempuan baik dengan Bahasa Indonesia atau bahasa asing.</description></item><item><title>10 Aplikasi Edit Foto di PC Untuk yang Suka Fotografi</title><link>https://aantamim.id/aplikasi-edit-foto-pc/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 12:05:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/aplikasi-edit-foto-pc/</guid><description>Aplikasi edit foto sudah menjadi bagian penting dalam dunia fotografi. Bagaimana tidak? untuk mendapatkan hasil yang maksimal kita memerlukan software untuk edit foto agar hasil jepretan foto menjadi semakin kece dan mempercantik feed instagram kamu.
Bukan hanya hasil jepretan saja yang dapat kamu edit, gambar seperti kartun, lukisan dan meme pun juga dapat kamu edit menjadi lebih keren.
Sedangkan jika kamu jeli melihat peluang, desainer grafis saat ini menjadi salah satu profesi yang sangat menjanjikan di era media sosial.</description></item><item><title>Laravel #7 - Sistem Template Blade pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 10:02:26 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/blade-template-laravel/</guid><description>Template blade merupakan salah satu fitur keren dari Laravel yang dapat memudahkan kita dalam membuat aplikasi/website khususnya saat kita membuat template yang dinamis.
Di tutorial sebelumnya, kita juga pernah berkenalan sedikit dengan template blade Laravel.
Baca juga: Belajar Route &amp;amp; View pada Laravel 8.
Membuat Template Dinamis Dengan Sistem Template Blade Laravel Sebuah website yang bagus, pasti menggunakan template yang dinamis. Karena kita pasti tidak ingin melakukan perubahan di dalam semua file jika ada perubahan kecil, itu akan memakan banyak waktu.</description></item><item><title>Cara Membuat dan Menggunakan SSH Key di GitHub</title><link>https://aantamim.id/github-ssh/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 21:13:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/github-ssh/</guid><description>SSH key adalah cara alternatif untuk melakukan pertukaran data pada repository cloud yang dapat menyimpan identitas SSH key seperti GitHub, GitLab, BitBucket, dsb. SSH key memungkinkan kita bisa melakukan push repository tanpa harus login. Berbeda dengan cara yang biasa (via https), kita harus login dengan memasukkan username dan password setiap akan melakukan push. Tapi dengan menambahkan SSH key di GitHub dengan perangkat komputer, kita tidak perlu melakukan hal itu lagi.</description></item><item><title>Cara Install Git dan Konfigurasi Awal di Windows</title><link>https://aantamim.id/git-windows-install/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 22:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/git-windows-install/</guid><description>Cara install Git di windows memang cukup mudah karena kita tinggal melakukan next &amp;gt; next &amp;gt; finish. Meskipun begitu, agar cmd dapat mengenali Git ada beberapa opsi yang harus kita atur. Seperti apa caranya dan bagaimana konfigurasi Git di Windows agar kita dapat clone, pull dan push repositori dengan mudah? Simak baik-baik cara install Git di Windows di bawah ini agar pertanyaan-pertanyaan tersebut dapat terjawab.
Download Git Pertama-tama kita harus mendownload file Git untuk windows, silakan kunjungi website resminya di https://git-scm.</description></item><item><title>Cara Install PHP, MySQL, Apache &amp; phpMyAdmin di Windows</title><link>https://aantamim.id/php-mysql-apache-phpmyadmin-windows-install/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 22:16:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/php-mysql-apache-phpmyadmin-windows-install/</guid><description>PHP, MySQL, Apache dan phpMyAdmin akan kita install satu persatu secara manual tanpa bantuan aplikasi pihak ketiga seperti Xampp. Dengan begini kita akan mengetahui konfigurasi dan macam-macam tool yang kita pakai pada pengembangan web dinamis menggunakan PHP.
Sebelum install PHP, kita akan menginstall Apache terlebih dahulu. PHP sebagai bahasa pemrograman, MySQL sebagai database, Apache sebagai Web Server dan phpMyAdmin sebagai GUI (Graphical User Interface) untuk mengelola database MySQL.
Baiklah, sekarang kita akan memulai step by step tutorial install PHP, MySQL, Apache &amp;amp; phpMyAdmin di Windows.</description></item><item><title>Laravel #6 – Konfigurasi Dasar Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:32:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/konfigurasi-laravel/</guid><description>Laravel sudah menyediakan konfigurasi untuk kita yang menurut saya sangat mudah. Semua konfigurasi Laravel ada dalam direktori config. Di dalam direktori tersebut, kamu bisa mengatur koneksi ke database, mail server, timezone dan masih banyak lagi.
Selain itu, terdapat konfigurasi environment di Laravel. Pada dokumentasi Laravel, Laravel menggunakan library PHP DotEnv. Lalu apa bedanya dengan konfigurasi yang ada di dalam direktori config? Di dalam direktori config, konfigurasi terpisah-pisah menjadi beberapa buah file.</description></item><item><title>Laravel #5 – Request Data Pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/request-data-laravel/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 23:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/request-data-laravel/</guid><description>Fitur request data di bahasa pemrograman PHP kamu pasti telah familiar dengan perintah GET dan POST. Perintah tersebut berfungsi untuk menerima/menangkap data yang kita kirim dari form inputan ataupun URL. Di Laravel pun sama, kita juga bisa melakukan penangkapan data. Request adalah istilah penangkapan data yang ada di Laravel. Kita akan belajar bagaimana menangkap sebuah data dengan perintah Request pada Laravel. Caranya pun tidak sulit, pahami penjelasan berikut ini dan sebaiknya langsung mempraktekkan dengan contoh kasus yang ada pada tutorial ini.</description></item><item><title>Cara Install Composer di Windows (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/composer-install-windows/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 22:20:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-install-windows/</guid><description>Composer harus kita install terlebih dahulu sebelum menginstall library / framework php yang tersedia di packagist.org. Terdapat ribuan packages dan library PHP di sana yang dapat kita install seperti framework Laravel, Codeigniter, dsb.
Composer adalah Dependency Manager khusus bahasa pemrograman PHP. Kita bisa menginstall sebuah library melalui Composer dan Composer akan menginstall secara otomatis tanpa perlu mendownload satu per satu. Fungsi dari Composer ini sama seperti perintah apt-get install di Ubuntu, kamu bisa menginstall bermacam-macam library / packages.</description></item><item><title>Laravel #4 – Passing Data Controller Ke View Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 23:27:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/passing-data-controller-view-laravel/</guid><description>Passing data adalah proses mengoper data. Pada framework Laravel, kita bisa melakukan pengoperan data dari controller ke view untuk ditampilkan. Proses ini akan sering kita lakukan ketika membuat aplikasi yang dinamis, jadi pahami baik-baik tentang bagaimana cara passing data yang benar di Laravel.
Karena tutorial ini merupakan lanjutan dari tutorial sebelumnya, sebaiknya kamu mengikuti tutorial laravel dari part sebelumnya agar kamu tidak kebingungan.
Belajar Route &amp;amp; View pada Laravel Belajar Membuat Controller pada Laravel Pada artikel di atas kita telah belajar membuat view kemudian memanggil view tersebut di controller.</description></item><item><title>Mengenal dan 2 Cara Install Next.js</title><link>https://aantamim.id/install-next-js/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 22:42:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-next-js/</guid><description>Install Next.js itu mudah, kita bisa melakukannya dengan dua cara, yaitu secara manual dan otomatis. Kamu dapat menginstall Next.js pada sistem operasi Windows, Linux, dan MacOS asalkan sistem kamu sudah terpasang Node.js. Jika belum menginstallnya, silakan install dengan membaca panduan pada artikel.
3 Cara Install dan Menjalankan Node.js + NPM di Ubuntu
Mengenal Next.js Berdasarkan pengertian Next.js dari situs officialnya, Next.js merupakan salah satu framework React yang sangat populer dan ringan untuk membuat website statis atau SSR (Server-side Rendering).</description></item><item><title>Contoh Database Perpustakaan dengan MySQL yang Benar</title><link>https://aantamim.id/database-perpustakaan/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 08:59:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/database-perpustakaan/</guid><description>Database perpustakaan biasanya sering menjadi sebagai tugas sekolah atau kampus karena perpustakaan merupakan sesuatu yang sering kita jumpai di lingkungan akademik. Sistem perpustakaan umumnya terdiri dari fitur mengelola buku, anggota, petugas, peminjaman, pengembalian, dan lainnya.
Untuk membuat sebuah aplikasi, kita perlu melakukan beberapa analisis data yang akan kita olah menjadi informasi yang bermanfaat, dalam hal ini yang kita buat adalah database. Sebelumnya kita perlu memikirkan seberapa besar database tersebut. Dari hasil pemikiran tersebut kita dapat mengira-ngira tabel apa saja yang akan kita pakai sebagai penyimpanan data.</description></item><item><title>Contoh Database Penjualan Barang di MySQL yang Benar</title><link>https://aantamim.id/database-penjualan/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 01:03:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/database-penjualan/</guid><description>Database penjualan sering menjadi contoh pembelajaran karena penjualan merupakan hal yang sering kita jumpai dalam kehidupan sehari-hari. Sistem penjualan barang pada umumnya terdiri dari fitur mengelola barang, pelanggan, transaksi dan lainnya.
Tujuan membuat contoh ini agar kamu memiliki gambaran/alur tentang sistem penjualan barang. Kamu juga bisa memodifikasi atau mengembangkan database ini sebagai latihan untuk belajar.
Untuk meningkatkan kemampuan manajemen database, kamu perlu melihat berbagai contoh kasus untuk dipelajari dan diekplorasi lebih lanjut.</description></item><item><title>3 Cara Install dan Menjalankan Node.js + NPM di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/install-nodejs-npm-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 07:18:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-nodejs-npm-ubuntu/</guid><description>Node.js dan NPM akan kita install di Ubuntu agar kita dapat membuat bermacam-macam aplikasi dengan JavaScript sebagai sisi server.
Apa itu Node.js? Apakah Node.js itu adalah bahasa pemrograman baru?
Node.js bukan merupakan bahasa pemrograman.
Framework?
Agar lebih jelas, mari kita lihat sejarahnya.
Programmer bernama Ryan Dahl menciptakan Node.js pada tahun 2009.
Bahasa JavaScript awalnya hanya bisa berjalan di atas browser, karena ada runtime engine di dalamnya.
Lalu muncul sebuah ide &amp;ldquo;Bagaimana kalau engine yang ada di dalam browser, kita keluarkan agar kita bisa mengeksekusi JavaScript di luar browser&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Laravel #3 – Membuat Controller pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/controller-laravel/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:37:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/controller-laravel/</guid><description>Controller pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) merupakan hal dasar yang harus kamu pahami sebelum belajar Laravel ke tahap selanjutnya. Sebelumnya kita sudah belajar membuat View. Jadi, saatnya kita menuju ke tahap selanjutnya yaitu belajar membuat Controller.
Pengertian Controller pada Laravel Apa itu controller? controller dalam konsep MVC merupakan jembatan penghubung antara view dan model. Controller memiliki peranan yang paling sibuk karena tugas controller adalah sebagai penghubung antara dua hal tersebut.</description></item><item><title>Laravel #2 – Belajar Route &amp; View pada Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/route-view-laravel/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 11:01:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/route-view-laravel/</guid><description>Route dan View merupakan hal yang paling dasar pada framework yang mengusung konsep MVC (Model, View, Controller) seperti Laravel ini. Maka dari itu, Route dan View harus kamu pahami sebelum melanjutkan ke tahap selanjutnya.
Mungkin buat kamu yang sudah pernah belajar konsep MVC tentunya sudah familiar tentang apa itu Model, View, dan Controller. Jika belum pernah, akan saya jelaskan secara rinci mengenai hal tersebut. Pahami baik-baik ya!
Route jika diartikan dalam bahasa Indonesia artinya rute atau jalur.</description></item><item><title>Mengaktifkan .htaccess Apache di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/mengaktifkan-htaccess-apache/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 16:30:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/mengaktifkan-htaccess-apache/</guid><description>Mengaktifkan .htaccess di Linux Ubuntu seringkali kita lewatkan bagian setting konfigurasi apache pada saat menginstall web server apache. Akibatnya aplikasi website kita mengalami masalah ketika diakses karena terdapat pesan eror 404 Not Found pada server apache Linux.
Permasalahan seperti screenshot di atas umumnya terjadi karena .htaccess server apache masih nonaktif. Dengan mengaktifkan .htaccess, kita bisa mengatasi 404 Not Found pada web server apache.
File .htaccess merupakan file penting pada sebuah aplikasi web karena dengan menggunakan fitur tersebut kita dapat:</description></item><item><title>2 Cara Mengirim Email Notifikasi dengan Laravel 8</title><link>https://aantamim.id/laravel-email/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:53:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-email/</guid><description>Mengirim email di laravel dengan menggunakan layanan Mailtrap atau SMTP Gmail seringkali dibutuhkan oleh pengembang aplikasi. Fitur kirim email pada sebuah aplikasi biasanya digunakan untuk mengirim email setelah registrasi atau email notifikasi. Fasilitas untuk mengirim email adalah fitur default pada saat kita menginstall project laravel. Maka dari itu kita tinggal menyettingnya saja tanpa perlu menginstall library tambahan.
Kirim email dengan Laravel Ada dua cara untuk pengiriman email, yaitu dengan menggunakan fake SMTP seperti Mailtrap dan SMTP Gmail.</description></item><item><title>[Update 2024] Install Flutter Tanpa Android Studio di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/flutter-install-tanpa-android-studio-ubuntu/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:11:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/flutter-install-tanpa-android-studio-ubuntu/</guid><description>Cara install Flutter tanpa menggunakan Android Studio di Linux Ubuntu menjadi salah satu pilihan di mana kita tidak ingin menggunakan Android Studio sebagai IDE dalam pengembangan aplikasi android. Alasan utamanya karena Android Studio terasa sangat berat. Bahkan saat ini kebanyakan orang lebih memilih Visual Studio Code dibandingkan Android Studio sebagai text editor. Saya sendiri juga lebih memilih Visual Studio Code karena lebih nyaman meskipun komputer saya mampu untuk menjalankan Android Studio.</description></item><item><title>[2024] Install PHP, MySQL, Apache &amp; phpMyAdmin di Ubuntu</title><link>https://aantamim.id/apache-mysql-php-install-ubuntu/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 21:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/apache-mysql-php-install-ubuntu/</guid><description>Linux, Apache, MySQL/MariaDB, dan PHP/Python/Perl atau biasa disingkat LAMP akan kita install satu per satu. LAMP merupakan aplikasi open source yang populer dan sering digunakan untuk pengembangan web dinamis. Apache sebagai web server, MySQL sebagai database, PHP sebagai bahasa pemrograman. Sedangkan phpMyAdmin adalah sebuah aplikasi web untuk menangani administrasi MySQL agar kita tidak bekerja melalui Command Line Interface (CLI).
Untuk menginstall kumpulan aplikasi ini bisa dilakukan dengan mendownload XAMPP. Namun kita akan mencoba melakukan install satu per satu.</description></item><item><title>Composer Slow? Speed Up dengan Plugin Prestissimo</title><link>https://aantamim.id/composer-speed-up/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:34:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-speed-up/</guid><description>Composer yang lambat memang menjengkelkan karena kita harus menunggu lama pada saat proses download library melalui Composer. Pasti kamu juga merasakannya setelah baru install Composer untuk mengunduh package saja membutuhkan waktu yang lama. Lalu mungkinkah proses download library melalui Composer bisa dipercepat? tentu saja bisa. Dengan plugin Prestissimo kamu bisa mempercepat kinerja Composer yang sebelumnya lambat. Plugin tersebut mengunduh package secara parallel untuk mempercepat kinerjanya, maksudnya file yang diunduh tersebut dipecah menjadi beberapa bagian yang kecil dan diunduh secara bersamaan.</description></item><item><title>Normalisasi Database 1NF, 2NF &amp; 3NF (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/normalisasi-database/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/normalisasi-database/</guid><description>Normalisasi database 1NF, 2NF, dan 3NF akan sering kita lakukan ketika akan membuat sebuah database yang optimal. Jika kamu ingin menjadi seorang Database Administrator (DBA) harus tahu bagaimana cara normalisasi database yang optimal. Misalkan suatu saat ketika website yang kamu buat mengalami penurunan kinerja, mungkin kamu akan ditanya apakah database tersebut sudah dinormalisasi dengan benar?
Pengertian Normalisasi Database Normalisasi database adalah proses pengelompokan atribut data yang membentuk entitas sederhana, nonredundant, fleksibel, dan mudah beradaptasi.</description></item><item><title>Laravel #1 – Cara Install Laravel di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 20:57:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/laravel-install-linux/</guid><description>Install Laravel di distro Linux seperti Ubuntu, Linux Mint, dll. akan biasa kamu lakukan sebelum memulai membuat project baru. Sekedar informasi saja, Laravel merupakan framework php yang paling banyak digunakan dan bahkan menduduki peringkat teratas menurut beberapa sumber yang ada di internet. Dengan dukungan dari komunitas yang banyak membuat framework ini mudah dipelajari. Karena jika ada error, error tersebut sudah pernah ada dan sudah diselesaikan. Sangat memudahkan bukan?
Baca juga:</description></item><item><title>3 Macam Relasi Tabel Database (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</guid><description>Relasi One to One, One to Many, dan Many to Many pada sebuah tabel database akan sering kita lakukan disaat merancang sebuah database yang baik. Sebelum lebih lanjut lagi, relasi tabel pada database itu artinya apa sih? Relasi pada tabel merupakan relasi atau hubungan antara tabel yang satu dengan yang lain pada database. Pada sebuah database, relasi dihubungkan dengan dua tabel yang dihubungkan melalui kolom foreign key pada tabel pertama dengan primary key tabel kedua.</description></item><item><title>Membuat Project "Hello World" dengan Flutter</title><link>https://aantamim.id/flutter-hello-world/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 11:42:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/flutter-hello-world/</guid><description>Membuat Project &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo; dengan Flutter – Karena proses penginstallan Flutter dengan Android Studio sudah selesai, saatnya mari kita belajar bersama membuat project pertama dengan flutter. Hello World sudah tak asing lagi bagi programmer setiap berkenalan dengan bahasa pemrograman. Sebuah kata sapaan umum dalam memulai mempelajari bahasa pemrograman yang baru.
Flutter sebenarnya terdiri dari kumpulan widget yang dapat dikostumisasi. Pada kasus ini, kita akan belajar membuat aplikasi Hello World dengan penjelasan kode program agar lebih mudah dipahami.</description></item><item><title>Install Flutter dan Android Studio di Ubuntu (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/install-flutter-android-studio-linux/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 13:04:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/install-flutter-android-studio-linux/</guid><description>Cara Install Flutter dan Android Studio – Flutter adalah framework open-source yang dikembangkan oleh Google untuk membuat antarmuka (User Interface/UI) pada aplikasi Android dan iOS dengan kode yang sama. Bahasa pemrograman yang dipakai Flutter adalah Dart. Versi pertama Flutter dikenal sebagai &amp;ldquo;Sky&amp;rdquo; dan diresmikan pada perhelatan Dart developer summit tahun 2015, dengan tujuan untuk mampu merender grafis secara konsisten pada 120 FPS. Inilah salah satu kelebihan flutter, mampu membuat aplikasi dengan performa mumpuni yang mampu merender grafis hingga 120 FPS.</description></item><item><title>Cara Install Composer di Linux (Semua Distro)</title><link>https://aantamim.id/composer-install-linux/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 21:12:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/composer-install-linux/</guid><description>Tahukah kamu apa itu Composer? sebelum memulai proses instalasi ada baiknya kamu mengetahui apa itu composer. Composer adalah Dependency Manager khusus bahasa pemrograman PHP. Kamu bisa install sebuah library melalui composer dan composer akan menginstall secara otomatis library yang dibutuhkan tanpa perlu mendownload satu-satu. Fungsi dari composer ini sama seperti perintah apt-get install di Ubuntu, kamu bisa menginstall bermacam-macam library / packages di composer.
Misalnya kita akan menginstall suatu package atau library A.</description></item><item><title>Install dan Menjalankan XAMPP di Ubuntu (dengan Gambar)</title><link>https://aantamim.id/linux-xampp/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 11:16:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/linux-xampp/</guid><description>XAMPP adalah aplikasi gratis yang di dalamnya terdapat kompilasi dari beberapa program yang biasanya digunakan untuk menjalankan file PHP di komputer secara offline. XAMPP tersedia di berbagai platform seperti Windows, Linux, dan Mac OS. Karena berbeda sistem operasi, cara penginstallan ternyata juga berbeda dengan Windows yang tinggal klik-klik saja. Pada sistem operasi Linux, dibutuhkan perintah command tertentu yang dijalankan di terminal (kalau windows CMD).
Jika kamu ingin install komponennya satu per satu, silakan baca tutorial berikut ini.</description></item><item><title>Live Username Availability Check dengan PHP dan AJAX</title><link>https://aantamim.id/username-availability-check/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2019 23:02:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/username-availability-check/</guid><description>Check Username Availability dengan PHP dan Ajax - Kita akan belajar membuat cek ketersediaan username dengan PHP dan Ajax pada suatu form registrasi. Ini sangat penting digunakan ketika kita akan membuat website yang ada fitur registrasi. Agar tidak terjadi duplikasi username, kita validasi dulu pada form registrasinya karena username itu bersifat unik.
Nah, di sesi tutorial ini akan saya jelaskan secara mendetail bagaimana membuat fitur cek username ada atau tidaknya. Untuk memudahkan, tutorial yang saya buat ini memang sengaja tidak saya kasih CSS agar kamu fokus terhadap scriptnya saja.</description></item></channel></rss>