<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>database on aantamim.ID</title><link>https://aantamim.id/category/database/</link><description>Recent content in database on aantamim.ID</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-ID</language><lastBuildDate>Thu, 07 Jan 2021 08:59:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aantamim.id/category/database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Contoh Database Perpustakaan dengan MySQL yang Benar</title><link>https://aantamim.id/database-perpustakaan/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 08:59:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/database-perpustakaan/</guid><description>Database perpustakaan biasanya sering menjadi sebagai tugas sekolah atau kampus karena perpustakaan merupakan sesuatu yang sering kita jumpai di lingkungan akademik. Sistem perpustakaan umumnya terdiri dari fitur mengelola buku, anggota, petugas, peminjaman, pengembalian, dan lainnya.
Untuk membuat sebuah aplikasi, kita perlu melakukan beberapa analisis data yang akan kita olah menjadi informasi yang bermanfaat, dalam hal ini yang kita buat adalah database. Sebelumnya kita perlu memikirkan seberapa besar database tersebut. Dari hasil pemikiran tersebut kita dapat mengira-ngira tabel apa saja yang akan kita pakai sebagai penyimpanan data.</description></item><item><title>Contoh Database Penjualan Barang di MySQL yang Benar</title><link>https://aantamim.id/database-penjualan/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 01:03:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/database-penjualan/</guid><description>Database penjualan sering menjadi contoh pembelajaran karena penjualan merupakan hal yang sering kita jumpai dalam kehidupan sehari-hari. Sistem penjualan barang pada umumnya terdiri dari fitur mengelola barang, pelanggan, transaksi dan lainnya.
Tujuan membuat contoh ini agar kamu memiliki gambaran/alur tentang sistem penjualan barang. Kamu juga bisa memodifikasi atau mengembangkan database ini sebagai latihan untuk belajar.
Untuk meningkatkan kemampuan manajemen database, kamu perlu melihat berbagai contoh kasus untuk dipelajari dan diekplorasi lebih lanjut.</description></item><item><title>Normalisasi Database 1NF, 2NF &amp; 3NF (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/normalisasi-database/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:25:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/normalisasi-database/</guid><description>Normalisasi database 1NF, 2NF, dan 3NF akan sering kita lakukan ketika akan membuat sebuah database yang optimal. Jika kamu ingin menjadi seorang Database Administrator (DBA) harus tahu bagaimana cara normalisasi database yang optimal. Misalkan suatu saat ketika website yang kamu buat mengalami penurunan kinerja, mungkin kamu akan ditanya apakah database tersebut sudah dinormalisasi dengan benar?
Pengertian Normalisasi Database Normalisasi database adalah proses pengelompokan atribut data yang membentuk entitas sederhana, nonredundant, fleksibel, dan mudah beradaptasi.</description></item><item><title>3 Macam Relasi Tabel Database (Cara dan Contoh)</title><link>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:36:00 +0700</pubDate><guid>https://aantamim.id/relasi-tabel-database/</guid><description>Relasi One to One, One to Many, dan Many to Many pada sebuah tabel database akan sering kita lakukan disaat merancang sebuah database yang baik. Sebelum lebih lanjut lagi, relasi tabel pada database itu artinya apa sih? Relasi pada tabel merupakan relasi atau hubungan antara tabel yang satu dengan yang lain pada database. Pada sebuah database, relasi dihubungkan dengan dua tabel yang dihubungkan melalui kolom foreign key pada tabel pertama dengan primary key tabel kedua.</description></item></channel></rss>